1. Змінні можна оголосити двома шляхами: за допомогою let або const. Вцілому вони схожі, але головна відмінність в тому, що в const значення можна записати тільки 1 раз, а в let - значення можна змінювати.

2. confirm - запитує користувача, з можливістю останнього відповісти так або ні, натиснувши ok або cancel. prompt дає можливість користувачу дати свою відповідь на запитання, ввести своє значення у діалоговому вікні.

3. Неявне перетворення типу передбачає, що JavaScript сам перетворює тип, без участі розробника, порахувавши, що саме той чи інший тип потрібний для виконання конкретної операції. 
Приклад, 
let sum = 10 + 2 + "6";